女朋友老母肯出百幾萬首期比我地買樓

假設女朋友老母肯出百幾萬做首期比我地買樓
我屋企又無咩錢幫唔到手出首期
我同女朋友幫手供(我供大份女朋友供細份）
層樓寫佢老母同女友個名
佢老母都會一齊住
大家覺得咁有無問題？
定係都係自己儲陣錢儲到個首期先買樓？

結婚？

層樓寫佢老母同女友個名
一日未結婚一日有可能byebye

佢老母都會一齊住
咁你點 先？

要問自己接唔接受到同埋佢老母住

同埋問自己平時條女點，你有份供但無名玩下手嘈交會唔會囉呢樣野黎講？到時你又月月供到無積蓄，嘈交時又做下把無退路咁點？

大大力咁砌 砌到個外母老尷等佢主動提出自己搬出去

俾我真係諗都唔會諗
有份供冇自己名
結婚都會離婚啦
分手咪即係貼埋大床畀人

講就話畀你哋買樓
名就寫我哋名
醒下啦 唔係人哋幫你畀首期
係搵你幫人哋供樓咋傻仔

touchwood講依家離婚率咁高
萬一散左層樓點計?

分手個陣就後悔了
依加一齊緊係唔覺有野嫁

供樓當租屋加叫雞
抵到爛

唔打官司就一定攞唔返
有搵律師搞嘅話就會跟俾錢嘅比例分業權
冇記錯的話就係咁分:
eg 三成首期外母出，佢有30%業權
淨返低果7成係男五 女二咁供，就會男50%女20%
但你必須要好清楚每一期供樓嘅錢邊個俾，點計數，keep返record
如果唔係有機會男方分唔到( 因為一開始冇加名)

利申 電台聽返黎
佢咁講我咁打
可能我有記錯唔好盡信

原本係咪租屋住/有需要搵新地方住先
唔係既話無啦啦要駛多筆錢
佢老母一齊住隨時 都無得

咁on9既野都問得出
冇落你名梗係打死唔撚供啦
唔落名 就算結左婚都要考慮下啦
仲要只係女朋友
希望將來唔會有日見到你又開post問點樣拎返供左樓既錢

伯母都有性慾嘅

戇鳩當有趣

一句講晒，有份供冇落名萬萬不能！

一齊住
一三五外母
二四六女友
仲有一日起雙飛

唔好

,砌埋老母

你要求加番你個名啦屌
一陣人地起你飛腳 你就喊都無謂

寫名有問題
第時供完樓豬比人飛左你就gg

均真 D 邊個比錢寫邊個名
女友老母比首期 計番比例比佢

假設你地幸福結婚，
樓無你名，
佢老母硬要住入黎，
你既2人世紀咪又係無左，
仲要可以趕你出去，
樓無你名，
你都幾難搞

見到假設兩個字， 就冇再睇落去

幫人供樓...
如果你外母咁做真係好撚閪

千奇唔好制阿
相見好同住難，更何況你地連婚都未結就要一住住 萬一頂唔順，分手又點計

香港離婚唔係可以分身家嘅咩，即使冇名，甚至冇出過錢？定係只for女人分鳩男人嘅身家 ？

下面兩個情況你地會唔會落條女個名？
1)佢有出一半首期但冇供
2)佢冇出首期但供一半

先唔理你呢個決定有冇問題
層樓落兩個人名已經on9

浪費首置名額

咪制

等陣，重點，佢老母幾大？索唔索？

無著數 唔制

你成世係咁先， 直到佢老母死，你都台唔起頭做人

不過總算可以安居樂業，下一代做個私樓仔～

自己諗

男方俾首期 男女一齊供
連登仔: 女方都無俾首期 點解要落女方名?
女方俾首期 男女一齊供
連登仔: 無落自己名點解要幫人供樓?

都唔係唔得嘅，你當交租囉

一定要攪大佢個肚

我指外母

你供大份仲要冇落你名 到時 話事權係晒佢屋企到 佢講咩你都冇聲出 仲要同佢媽咪一齊住真係不鳥

留低供樓既紀錄就OK 打官司可以分得返你出既比例

試過有同樣offer
但唔係落老母名 係落佢細佬名
但無要到
到時佢細佬想賣左果一份
我點嘔咁多錢俾佢

補充 女方都無俾首期 點解要落女方名? 供樓咪當交租

百幾萬買隻識供樓既狗

樓主你同你父母會住返自己屋企?

層樓要寫你個名
子女跟外母姓

樓主俾d意見你，如果有埋外母名就窄洗d喎，我結婚前我外母俾首期，個名係我老婆，但未結婚就我老婆供，結左婚就我供大份老婆細份，但外母就一齊住，不過我兩公婆多數兩邊走，住下我呢邊又住下佢嗰邊囉，不過結左婚真係想兩個人住既唔想有外人。

真心意見，租樓好過買樓，除非搵好多，我當你依家25歲，供30年，到時55歲喇師兄，租樓喇

女朋友 同 外母份人點先
佢地之間關係又點
100萬 你自己又要幾耐先儲到?
趕住賈頑車?

唔加你名都知咩料啦

分手啦

老母夾左錢,做鴨就要提供服務架啦

中！一係就加埋自己個名，如果唔係真係得啖笑

yes屌一年就分手囉

樓主搞清楚先
你唔係供屋
你係租屋

咪撚要呀，一世抬唔起頭做人

當你女婿點解會唔落埋你名

你冇份畀首期唔落你名正常
你唯有當交租
假設你供左兩年就分手，當你月供1萬5
2年都係36萬，但人地一開始出左百幾萬了，仲未計供細份
一係寫定份合約分手果陣會還返你既供款畀你

供到咁上下飛起你 人又老錢又無 仲戴埋綠帽

免費供樓

住樓咁緊要，我會接受佢俾首期，但要加埋自已個名。最多同佢講供會再慢慢還佢一百萬。

唔加你名都得，但你每月供7000蚊算，當喺夾份租屋住。

無問題，上左車先算

安鳩
你地自己兩個儲多幾年買算啦
叫佢老母收返埋啲棺材本啦

有份供 但冇份寫名
你仲要上黎問

呢樣野你都要問外人
你考慮下你係咪真係愛你女友

咁辛苦結婚做埋， 拍下拖咪算囉

你唔買都要租樓住，供樓同租樓既錢差唔多，係多左管理費，差餉地租果d, 不過要同外母一齊住就你諗你

層樓又唔係你
咁你同租樓有咩分別？
仲要同佢老母一齊住

你呢個情況係假設層樓已經供完
如果本身供廿年，但係五年已經分手
外母個首期就會被放大，樓主可以慳返啖氣

如果咁諗
佢係7折租樓 仲包一條女
代價係要同條女老母同住

供完唔要你點算
女人好古惑

騙徒手法層出不窮

咁如果層樓係女方爸爸買 剩係寫女方個名 咁又有無問題？ 男方會點諗？

唔好制

結論：無錢就咪撚買樓啦

幫人供樓

抬唔起龜頭做人
有咩事佢老母都可以比說話你聽

擺到明係人哋搵你供樓。

重要既係你之後成世人都要睇佢哋面色做人。

男女一調轉見到成班連登仔只會維護男性利益

唔好應承呀

其實咪即係你交緊租，但同包租婆同住一間屋囉

你咪當自己租樓囉
反正你又冇份俾首期

人地當你水魚咋傻仔

但有得屌包租婆個女

樓豬咁諗會舒服d
就算你say no,佢地都可以照買,拎去放租
你買唔起樓始終都係要租樓同條女住
其實計落條數一樣,睇你點諗

俾著我打死唔制

如果唔急住同條女住有屋企黐既當然自己儲首期再買好過

簡單黎講你只係一個租客
幫佢地供樓，毫無保障
拎百幾萬首期就有半層樓
又有得住，有咩生活上不滿又可以點你
清潔唔得又哦你
有野爛又係你搵人維修
可能你外母都會煮下飯幫輕下家務嘅
但個cost實在太大
除非你剩負責水電煤
完全唔使供
咁就可以接受無你名嘞

大水魚

老婆都可以考慮，下女朋友不了

平時呢啲post調轉係男出首期 男女一齊供
下面留言一定話唔寫女名 又話浪費首置

係
超級雙重標準
利申 唔會落女名

屌
連登仔真係好肉酸
自己無比首期都仲想落埋自己名
成個乞兒咁

同佢老母講自己層樓自己供啦柒頭

佢老母一齊住 咪母女丼囉

自己冇能力就唔好結婚
千祈唔好

跟住再分男方一半身家

兒登仔最叻雙重標準

咪係 成鳩日話女權 佢地自己就男權

一矢中的

on9 , 唔係結唔結既問題
係買唔買到樓既問題

落埋人地老母名就錯晒啦，只落你老婆名就好合理

你地結婚都要租地方住，租自己好過租人地，最緊要係只落老婆名結左婚一段時間後點都係你地兩個既資產

外母俾錢係俾佢個女，要落名就寧願唔好要

受啦。
新樓
又有得砌。
又有工人汁頭汁尾帶飯

反客為主同佢老母講
我都係出去租屋全方便啲
睇吓佢點供

你都on9嘅
有份供仲要無份落名
咁啫係白做

呢個已經唔關乎女唔女權事
而係原則問題

有負出供樓就要應享有業權

租屋自己同女友住 vs 租未來外母樓同埋佢住（又唔方便又台唔起頭）

其實唔難,拎去放租
佢老母話搬去同個女住應該都係將自己原本層樓拎去放租
只係差在租邊層出去
如果樓豬落搭就變左有人幫你租佢仲可以住
之後再將舊屋拎去放租食多份
間接將樓豬d錢轉移落自己袋

千祈咪撚ok, 唔係嘅話成世抬唔起頭

睇下係好老母定西老母
西老母真係不了
好老母有住家飯食下,將來幫你湊下仔都OK

層樓淨寫"老婆"名，係老婆唔係女友。
1.唔結婚就唔好一齊供樓。
2.如果你老婆死，層樓落左外母到，外母死之後會比你老婆兄弟姊妹搶。
3.淨落你老婆名，你有供款紀錄証明自己有份供，可以當夫妻共同財產分，上到庭99%贏。

第2點,財政繼承優先權唔係丈夫先到父母?

財產

如果無遺囑，屋行長命契

學到野

On9你女朋友老母咪好撚好賺
比百零萬出黎唔使供有層樓

首期百萬 供千萬蚊都有得計啦

仲要將自己住緊果層拎去放租

百幾萬夠閪咩

ON9,無你名,有起咩事上黎隨時踢你出去,仲要自己供?

如果係結婚就得，唔係就咪啦，係為左搵你做傻仔幫手供樓

樓豬抽下白表好過啦
3-40萬就可以做首期

同自己老母住 你嫁過黎緊係要同我屋企人住
同外母住 不了 憑咩要同你住

無你個名你又供大份
唔駛諗啦下話？
飛咗佢啦

比我 我就唔會幫手供 都唔會住 叫外母買黎放租

我自己再存錢同老婆一人一半

雖然我信法律 但有事上黎打官司都麻煩啦
又要睇外母面色

搞到佢大肚先

仲會話條女唔出首期仲想要落名呀 傻撚左呀
有樓住仲想點呀臭雞

咪制 幫人供樓

哩個外母好撚奸

母女丼

姐係搬去女朋友屋企住
佢要你交番租比佢

供完又無自己名 仲要同外母住 咁做咩唔直接岀去租
自己出去租 有得同條女二人世界又唔使睇外母面色，又唔使怕外母喺度唔方便冇得邀請朋友上嚟屋企之類 小麻煩好多喎

但如果落埋樓主名，樓主仆街唔供咁佢女朋友果邊又點算

供唔起咪賣樓分錢

仲有人買樓會落多個人名？

如果結婚又離婚, 你層樓都無硬啦, 加唔加名又有乜所謂? 留返個首置名仲好啦！

如果短期內唔結婚, 咪做儍仔, 萬一分手唔加名會好麻煩！

少女唔鋤

港男俾首期 港女供樓係應份當交租 想加名就貪錢係雞
港女俾首期 港男供樓係蝕底 加名係應份

係呢個男女已經平等既年代，男幫返男好正常姐
你有幾可見d港女討論唔係幫返自己女人

根本而家講到性別平等既話，男人應該全部有道理地幫返男人，如果唔係只會俾d婦團女人食住上

咁對呢單野你立場點呀
你覺得樓主要供大份既話，係咪應該加返佢名？

佢實答你係
但唔會講佢同時覺得女人供細份/唔供都要加返名

講乜撚野男女平等
依個世界大部分都係男方比大份
通常都係鼓吹男方要照顧女方
有仔女既通常都係女做家庭主婦架啦

真係好撚煩 D女權撚又要威又要戴頭盔

幫自己人供樓好過租樓幫街外人供樓下話
不過想保障返自己都應該拎返一半首期出黎
拎唔到無能力就交租啦咁多嗲

而家如果樓主變返女人，情況都應該適用，都係同樣地討論，如果奶奶俾首期，自己大份老公細份，應該點樣計數

你(地)d人就急不及待將話題spin去男女差別議題，模糊焦點，又阻住人地討論，仲要對起男女對立

百幾萬首期唔夠,叫佢出夠三百萬啦.

真係好撚ON9 拎租屋同供樓比
你層樓幾錢 比幾多首期？ 我又比幾多錢去供層樓？
依家分期付款唔撚係比緊錢？

你咪撚同我SPIN去乜Q男女平等啦
講清楚兩個情況先做比較啦 柒頭女權撚

佢係男權柒頭黎
講到明要條仔養佢,結完婚唔做野

學佢講 連登仔係咁架
都未撚討論 就標籤定 自己企撚哂高地

有仔女既通常都係女做家庭主婦架啦

你住係日本架? 大把香港女人要返工啦

Btw連登仔幫男人無問題呀
但我係笑緊你地同一個處境/問題 就算男女身份調轉你地都幫男人呀 完全係對人唔對事

唔得喎 咁咪男女唔平等囉

日本婚後女性就業率高過香港喎
你問人地係咪住日本唔係好恰當

佢:唔需要平等 ，有附屬卡就ok

之前有好多exactly一樣既topic但男女調轉 好多連登仔話女方供樓係交租 無得加名係好合理架

有單案無記錯好似兩情侶分手，女既都有幫供，層樓寫左條仔同佢老豆名，女既打官司話一係拎返錢一係俾業權，個官判佢得席

好似係？

有條仔搵錢俾我洗俾我點 你都咪話唔爽
我既錢係我既 佢既錢都係我既

我咪其中一個
我同意樓主冇得加名喎
最好自己儲錢買

講呀你source呢

佢既錢點會係你,唔好發夢附屬卡都會碌爆

我覺得要case by case去討論喎
咁你自己呢？你又覺得女方供樓無得加名合唔合理？

老母識玩呀 睇落似好人幫你地出首期 等你供 供供下差唔多供完一鳩起你飛腳

離婚分男方一半身家
秒

男女根本唔會平等 天生生理心理結構完全唔同
實有啲野女人著數啲男人蝕底啲 反之亦然

佢:女方要供樓唔合理

呢啲case 死局黎，對大家都無好結果，相信佢老母純粹想幫個女先會有個咁嘅on9 offer

一係咁，你講明同未來外母借首期之後再慢慢還，名就落你或者你同女友，落埋未來外母名就一定係最後大家計唔掂數，輕則心中長期有條刺，重則俾人趕去瞓街

問題係首期太小,供又供大份.
如果男既0首期供細份唔落名,其實OK

你做乜幫佢答埋呀屌

入罪撚

都似 個業權係咁
但賣唔賣就好似股權咁
兩邊50% 有排打

你咪講啱囉
但你自己睇有幾多連登仔話幫人供樓正傻仔/蝕底
但女人供樓個陣佢地又當應份

咁係傻仔呀
冇抵觸既
租樓本身就係傻仔行為

巴打 睇你對段感情有冇信心
咁功利既社會人地外家肯出隻雞先
你都福份不淺
但人有三衰六旺 餘下人生就係賭博
你肯唔肯同佢一齊賭？

可以淨賣一半業權
但個價會賤過狗

唔落埋你名
即係你供樓，但你無份
3年後離婚就開心囝

咁望就望樓主頭幾年生生性性啦

緊係自己儲 唔洗念
唔好貪份首期之後後悔。。。

有份供無得落名仲要諗?
你咁on9唔怪得比佢老母食撚住你啦

但落完佢名佢供一期之後唔供咪蝕俾佢

係,自膠

唔會架
好多利申絲幫住d男人 話個女人貪心

合唔合理唔係重點 人地兩個人既野就算唔合理但你情我願外人管唔到
男方唔加女方名條女唔炸型又肯供樓既關我地外人撚事咩

今次分女方身家 女方有樓男方無

出面租樓咪又係幫人供樓
但要同老母住就不了

唔使同老母住其實都有得諗
但9成9佢老母貪到盡將而家住緊層樓拎去放租再買多層叫樓豬供

連登好多小朋友唔知男人都可以分女人身家

無名把撚

仲有成日講到自己好似有身家俾女人分咁

好多post 條女詐型放上嚟
連登仔屌到痴線
唔信嘅一個月後將個post改成女朋友放上嚟玩

母女井

你有份供
只要證明到，其實無論有無落名都有份
你無份供
就算有落你名，你都未必拎得哂

何況而家個名係女方度，
你其實點都分到三分一

假如首期三分一外母俾，拎到三分一業權
仲有六十%業權可以爭
分一半俾條女
可以諗下佢，你仲有33.3
你最後供嗰筆錢，分分鐘都無咁多

咩伯母黎 又要懶型比錢你買樓
又要死唔蝕底要又落名又要自己住埋
講真做愛要唔要受埋你玩
租住樓先啦 可能又要受氣（唔知伯母咩人）
拍拖結婚兩個人既事 遲d有咩事都要諗埋伯母點諗都夠煩
E.g
樓主：不如去日本囉
女友：唔好啦 我地已經要供樓小請老母食飯 依家又去日本 一陣老母知又煩
佢老母：拿 有錢都去日本 大時大節又扮哂窮 送埋d平野
（我真係唔知伯母咩性格 純估 但人老左就好多要求）
Btw可能份禮都唔平 但要比較就冇上限

利申另一半父母冇首期比我 但見我打扮後生當我路佬 感覺要求求多多 成日要諗埋伯母點諗好辛苦 （同你請政治 中美關係 加息你地又唔撚識
憑打扮評價我會唔會太膚淺）

樓豬假膠
冇理過你地

如果男朋友買左樓，女朋友是否應該一齊供樓？

男女調轉post
雖然我都好憎男權撚 但兩個post 大部分人都無話偏幫男定女 總知就同一個價值觀:無落名唔好幫人供

G持 想咁玩好耐 留名等睇鞭屍

咁都問得出 係咪on9

佢老母精過鬼

即係入贅？

冇落名應該比返市價租當租樓算？但要同老人家住

唔關事既 重點係老母入埋黎住先最煩
同埋用首置名先係最on9
大把人結婚第一層樓都係得老婆名
老公買老公供 剩做擔保人
之後盡快甩名 再買第2層
識玩一定係咁玩
如果兩公婆結婚買樓話要一齊落名 真係傻到冇人有

咁睇係婚內還是婚外財產了。
如果你聰明到簽紙前走去pay首期 咁真係幫你唔到了。 雖然話官司有得打，但第一唔係嬴硬，第二你自己都跌唔少費用，第三咁辛苦要保留咁多證據不如簡簡單單好過。
提得出呢個方案o既個腦都有問題，正正常常去律司樓簽份3權物業咪得羅，各佔幾多個% .
仲有， 寫埋老人家名又係on9 ,萬一瓜左又要立遺產税，立完份產歸對方又係一鳩樣。如果對方有家人隨時可以入紙掙埋一份，冇日安寧。

唔好講笑，呢o的case就經我手都幾十單，見到化，也做到化。
為左錢，兄弟姐妹都變仇人，何況係婚姻！

唔可以 私下趕佢出去，但可以去法庭申請收樓令要佢搬出。

推

正正經經租樓好過啦
別人簷下過